%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%
\begin{exoApp}{10}{2}[Fonctions et partie entière]
\begin{enumerate}
	\item Montrer que, pour tout réel $x$, \[ \frac{1}{2}\leq \frac{1}{2-(x-[x])}\leq 1\]
	\item Déterminer alors \[ \lim_{x\to +\infty} \frac{x}{2-(x-[x])} \]
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Pour tout $x$, on a $[x] \leq x \leq [x]+1$, donc $0\leq x-[x] \leq 1$. On a alors :
	\begin{align*}
	    -1 &\leq -(x-[x]) \leq 0 \\
           \text{puis } 1 &\leq 2-(x-[x]) \leq 2 \\
	   \text{soit } \frac{1}{2} \leq \frac{1}{2-(x-[x])}\leq 1 \text{ par décroissance de la fonction inverse sur } \R>
	\end{align*}
	\item On utilise le résultat précédent, pour $x>0$ et on mutliplie par $x$ : on obtient \[ \frac{x}{2} \leq \frac{x}{2-(x-[x])} \leq x \]
	Or $\frac{x}{2} \tendversen{x\to+\infty} +\infty$. Par comparaison :
	\[ \lim_{x\to +\infty} \frac{x}{2-(x-[x])} = +\infty \]
\end{enumerate}

\end{correction}
